\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source MathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathGM]
On considère la fonction $f$ définie par la formule : $$f(t)=(t+1)^2+3$$
\begin{enumerate}
  \item Calculer $f(-2)$, puis $f\left(\dfrac{2}{3}\right)$.
  \item Expliquer pourquoi 0 ne peut pas avoir d'antécédent par $f$.
  \item  Justifier que 2 est un antécédent de 12 par $f$.
              \item \begin{enumerate}
          \item  Écrire $f(t)$ sous forme développée.
          \item Montrer que résoudre l'équation $f(t)=12$ revient à résoudre l'équation $(t-2)(t+4)=0$.
          \item Résoudre cette équation.
          \item 12 a t-il   un autre antécédent par $f$ ?
                \end{enumerate}

\end{enumerate}
\end{exercice} 

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $f(-2)=4$ et $f\left(\dfrac{2}{3}\right)=\dfrac{52}{9}$.
\item L'équation s'écrit $(t+1)^2=-3$ ...
\item $f(2)=\ldots$, donc ...
\item \begin{enumerate}
\item $f(t)=t^2+2t+4$
\item L'équation $f(t)=12$, s'écrit en utilisant la forme développée précédente $t^2+2t+4=12$ soit $t^2+2t-8=0$. Il reste à développer $(t-2)(t+4)$ pour voir.
\item Il s'agit d'une équation produit-nul.
\item Les antécédents de 12 sont les solutions de l'équation $f(t)=12$. D'après la question précédente, cette équation a deux solutions $2$ et $-4$. On en déduit que 12 a un autre antécédent que 2 : $-4$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Solution} 
\end{Maquette}

\end{document}
